(喺一個黑暗密室入面 放一盞燈

假設盞燈係一個球體
可以喺四面八方射出光線 (假設1:光線係perfect sine curve;假設2:因為個密室好細 而且光線夠強 光線隨travel distance 嘅減弱係微乎其微)
當光線碰到牆壁 就會反射(假設反射嘅物質對光線減弱嘅影響係微乎其微)
咁自然地 喺密室入面某啲點 會有多過一條光線相遇
雖然我地唔知到喺某一點上每條光線之間嘅phase difference係點
但假設有啲係0, 有啲係pi
換句話講 有啲係constructive interference, 有啲係destructive interference

咁係咪喺一間有光嘅房間入面嘅某一啲特別嘅點係完全黑暗 可唔可能用儀器觀察到呢一啲點

點解「喺密室入面某啲點 會有多過一條光線相遇」
同埋sine curve係想講d光係sine wave?
係咪monochrome?

唔明

光線疊光線唔會destrutive 除非你玩slit experiment或者polarization

利申 鳩up

試下轉做2d去諗

light sources放左係個盒入面
個盒嘅4面都識反射...(條件如題

當個source開始運作
光以circle wave嘅樣放射出去
咁嗰個source嘅wave就會同reflected wave interfere

樓主個picture係咪咁？

可以諗做multipath
係 無錯 我打錯字

係 無錯 想講multipath effect

要睇下做唔做到standing wave(?)

唔一定係opposite direction

漏左覆 係monochrome 或者咁講 當frequency/amplitude against frequency 係uniform

點解無視左我個回覆
而且又唔係講緊data transmit 關multipath effect咩事

sorry 啊巴打 因為一開始唔係幾知點覆你
Multipath(形容radio signals)係比喻黎 因為而家喺間房入面啲material可以反射光線

應該搵啲識寫program嘅巴打模擬下
數學上我諗應該計下intensity分佈
利申 2樣都唔識

我嘗試翻譯一下

假設有一個球對稱單色相干光源 介質所導致既衰減可忽略

反射既衰減可忽略 同時忽略反射對相干性既影響

是否存在一點 使得其干涉振幅為零

咁其實就有個位要釐清先可以開始去解答呢條問題
我地到底討論緊咩optics Geometrical optics定wave optics定electromagnetism定QED
我相信大家都同意唔係Geometrical 亦唔係QED
但係係討論緊wave optics定electromagnetism

巴打可唔可以講解一下兩者，wave optics and electromagnetism,嘅討論方向有咩分別

唔知有無get錯

Geometric optics: 有reflection 有refraction 無wave effects e.g. interference
(所以唔係我假設嘅情境入面 因為有interference)

Physical optics: 會考慮wave effects (應該係假設情境入面嘅野都適用)

Electromagnetism: 再broad啲 考慮所有EM waves 但好似同並無考慮到咁闊

我講得唔清楚嘅話可以再問

想問問個sine wave有冇厚度?

喺我學過嘅wave model入面 無thickness呢樣野 只有amplitude同time/travel distance兩個dimensions
Ching想指spiral waves? photons?

打錯字

睇多左少少資料 好似polarization都關事 assume題目係linearly polarized light應該合理啲

你唔係讀屎片就係弱智既，咁撚細既地方點觀察

燈唔係coherent source, 整唔到stable interference pattern，所以唔會

係囉 , 係牆面個反射係 漫射 diffuse , 就算有某一點呢一刻係 constructive / destructive interference , 0.000000...1 秒之後已經唔係 .

不過有時睇新聞 , 有D實驗駛左億億聲 , 就係為左觀察呢0.000000...1 秒之內發生既事 .